●陳雲：特朗普出手拉攏台灣，中共有排驚。

陳雲：特朗普出手，中共有排驚。美國候任總統特朗普打破一九七九年美國與中華人民共和國建交以來，美國與中華民國（台灣）元首不直接官式交談的禁忌，親自打電話給台灣總統蔡英文，回謝蔡的祝賀。特朗普接任團隊發言，說「美台雙方都關注到雙方緊密的經濟、政治及安全聯繫」。

特朗普總統初試啼聲，測試中共，中共的反應是七十年代的傻東西。當一個大國玩邊緣戰術（brinkmanship）的時候，是亮劍出手的時候，出手要見血的時候。面對全球政治格局大變動，中共喪失先機，中共在香港做的釋法、取消親美「雷動議員」資格行動，屬於驅逐對方政治代理人的反應，類似驅逐領事的反應，那是七十年代的招式，應付不了二十一世紀的全球新形勢。陳雲及熱普城團隊曾經在九月的立法會選舉提出了中港回應二十一世紀新格局的華夏邦聯大戰略，可惜被美國的雷動計劃打下來，而中共對此毫無反應，甚至沾沾自喜，認為這次借刀殺人，將香港本土派消滅了。

中共在特朗普當選之後，驅逐雷動議員出局的做法，也是任意而為，並無遵守香港憲政及法治，依照系統理性的做法，應該驅逐所有在宣誓期間加料的議員，而不是選擇性地驅逐四位特別討厭的。中共現在只是驅逐四位，並且發出回鄉證給老泛民，籠絡這些舊電池，這種做法，顯示中共並無進入現代政治，依然停留在七十年代，拉一派打一派，搞內部分化，中共連現代政治的入場票也拿不到。

面對大國的brinkmanship，處於弱勢的小國必須加碼反應（heightened response），而且做得有理有據，令美國啞口無言，願賭服輸。中共正確的做法，是借助香港為「代理人戰爭」的戰場（USA-China battlefield in HK），直接回應美國，起訴戴耀廷用雷動計劃干預選舉，並以各種選舉舞弊的證據為理由，取消是次立法會選舉所有議席，從頭選一次。在鋪排選舉的時候，放出各種消息和內幕，打擊所有親美泛民的候選人，令這些美國代理人大失民心，無法當選。在特朗普於明年一月中上台之後，在香港打一場選舉硬仗，以此來宣示尊重香港憲政並與美對戰的決心。

以今日北京的元首的品質而言，是無法面對美國特朗普不按牌理出手的戰略了，大家準備香港陷入大亂吧。陳雲同志在香港，真替北京擔心啊。

Wan Chin 中共要收檔了。

留名

國師最近既觀點同劉仲敬幾似
都係講緊中共領導人窮途末路